{
  "id": 802,
  "themeId": 8,
  "name": "Writing and Reading Conversation ça va Test 2",
  "description": "Autogenerated quiz",
  "version": "2.2.1",
  "lastUpdated": "13/04/2025",
  "questions": [
    {
      "question": "Translate into French “Hello, excuse me, is this seat taken?” (formal)",
      "options": [
        "Bonjour, excuse-moi, la place est prise ?",
        "Bonjour, excusez-moi, la place est prise ?",
        "Bonjour, excusez-moi, qu’est-ce que la place est prise ?",
        "Bonjour, excusez-moi, la place prise ?"
      ],
      "correctAnswer": "Bonjour, excusez-moi, la place est prise ?",
      "explanation": ""
    },
    {
      "question": "Translate into French “No. Go ahead. ”",
      "options": [
        "Non. Allez-y.",
        "Oui. N’y allez pas.",
        "Non. C’est pris.",
        "Non. Tu rêves."
      ],
      "correctAnswer": "Non. Allez-y.",
      "explanation": ""
    },
    {
      "question": "Translate into French “Thank you. Can I ask you a question or are you too busy?” (to a woman)",
      "options": [
        "Merci. Je peux vous poser une question ou vous êtes trop occupée ?",
        "Merci. Je peux vous poser une question ou vous êtes trop occupé ?",
        "Merci. Je peux poser la question ou vous êtes trop occupés ?",
        "Merci. Je pose une question ou vous êtes trop occupées ?"
      ],
      "correctAnswer": "Merci. Je peux vous poser une question ou vous êtes trop occupée ?",
      "explanation": ""
    },
    {
      "question": "Translate into French “No, it’s fine. Tell me?”",
      "options": [
        "Non, ça va pas. Dites-moi ?",
        "Non, ça va. Dites-moi ?",
        "Non, ça va pas du tout. Dites-moi ?",
        "Non, ça va. Dis-moi ?"
      ],
      "correctAnswer": "Non, ça va. Dites-moi ?",
      "explanation": ""
    },
    {
      "question": "Translate into French “This is my first time here. Is their coffee good?”",
      "options": [
        "C’est la première fois que je viens ici. Leur café est bon ?",
        "C’est la première fois que je viens ici. Est-ce que leur café est bon ?",
        "C’est la première fois que je viens ici. Leur café est-il bon ?",
        "All of the above"
      ],
      "correctAnswer": "All of the above",
      "explanation": ""
    },
    {
      "question": "Translate into French “Not great, but the atmosphere is relaxed.”",
      "options": [
        "Pas bon mais l’ambiance est décontractée ici.",
        "Pas super bon mais l’ambiance est décontractée ici.",
        "Pas super et l’ambiance est pas décontractée.",
        "All of the above"
      ],
      "correctAnswer": "Pas super bon mais l’ambiance est décontractée ici.",
      "explanation": ""
    },
    {
      "question": "Translate into French “Yes, very relaxed. I've been here 5 minutes and the waiter hasn't come to see me yet.”",
      "options": [
        "Oui très décontracté. Cela fait 5 minutes et le serveur n’est pas venu me voir.",
        "Oui très décontractée. Cela fait 5 minutes je suis là et le serveur n’est pas venu.",
        "Oui très décontracté. Cela fait 5 minutes que je suis la et le serveur n’est pas me voir.",
        "Oui très décontractée. Cela fait 5 minutes que je suis là et le serveur n’est pas encore venu me voir."
      ],
      "correctAnswer": "Oui très décontractée. Cela fait 5 minutes que je suis là et le serveur n’est pas encore venu me voir.",
      "explanation": ""
    },
    {
      "question": "Translate into French “Ha ha. That's often the case here. It helps to wave at him.”",
      "options": [
        "Ah ah. C’est le cas ici. Ça aide de lui faire signe.",
        "Ah ah. C’est souvent le cas ici.  Ça aide de lui faire signe.",
        "Ah ah. C’est souvent le cas ici.  Ça lui aide de faire signe.",
        "Ah ah. C’est souvent le cas ici.  Ça aide de lui signer."
      ],
      "correctAnswer": "Ah ah. C’est souvent le cas ici.  Ça aide de lui faire signe.",
      "explanation": ""
    },
    {
      "question": "Translate into French “ I'll give it a try. Thanks for the info. My name's Carole, what's yours?”",
      "options": [
        "Je vais l’essayer. Merci pour l’info. Je m’appelle Carole et vous ?",
        "Je vais essayer. Merci l’info. J’appelle Carole et vous ?",
        "Je vais essayer. Merci pour l’info. Je me appelle Carole et vous ?",
        "Je vais essayer. Merci pour l’info. Je m’appelle Carole et vous ?"
      ],
      "correctAnswer": "Je vais essayer. Merci pour l’info. Je m’appelle Carole et vous ?",
      "explanation": ""
    },
    {
      "question": "Translate into French “Malika. You can say “tu” if you want”.",
      "options": [
        "Malika. On peut se tutoyer si tu veux.",
        "Malika. On peut se dire “tu” si tu veux.",
        "Malika. On peut se tutoyer si vous voulez.",
        "All of the above"
      ],
      "correctAnswer": "All of the above",
      "explanation": ""
    }
  ]
}